軍中妖姬被囚6年近照曝光 湯燦紋身依舊人憔悴

2018年05月07日

軍中妖姬被囚6年近照曝光
湯燦紋身依舊人憔悴

■失蹤逾六年的湯燦日前再度現身，看來面容憔悴。

她是誰？內地著名女歌唱家湯燦曾是風華絕代的大美人，捲入中共高層權色、權錢醜聞後，身敗名裂。中共落馬高層薄熙來、周永康據傳和她有染，外界稱她為軍中妖姬、解放軍頭號公共情人。湯燦失蹤、被囚逾6年，近日首度現身，整個人變了樣，面容憔悴。網友憑着她足踝上的玫瑰紋身，才認得伊人；此湯燦不再是彼湯燦，雍容美艷俱往矣！

明鏡新聞創辦人何頻在Twitter上載一張湯燦的近照，指她現已回家。該張相信是湯燦前年出獄後的首張照片中，她穿上開領連身暗紅長裙，頭髮散落及肩，只用一束髮箍。

臉黃唇黯 掛兩個眼袋

相中湯臉色發黃、嘴唇黯黑，一雙大眼睛掛着兩個眼袋，臉容憔悴，和她失蹤前簡直判若兩人。有眼尖網民從她足踝上的玫瑰紋身，才認得是在20年前紅遍大江南北的湯燦。身在美國的何頻昨日向《蘋果》記者確認，照片是湯最近探望她的老師的合照，由相關人士提供。

「我永遠不會說，不化妝就出門！或者是說，邋邋遢遢地就跑出去，在我這一邊永遠不會！」湯燦9年前接受鳳凰衞視《魯豫有約》專訪時承認自小愛美，10歲、11歲就開始學塗口紅，即使給媽媽打罵，也要「美美示人」，長大後更超級貪靚：「我每天習慣描描眉毛，化上眼睛，完了之後一定要化口紅。」

現年42歲的湯燦，祖籍湖南株洲，但在湖北農村出世，有1/8俄羅斯血統。她自言亮麗外表來自她父親，她的動人嗓子則來自她的母親。雖然上有兩個姊姊，她坦言，三姊妹中她外形最好，身高一米七，鼻子筆挺，眼睛大而亮。

傳握機密被禁離境移民

湯燦出身中醫世家，媽媽是中醫，兩姊也是杏林中人。然而，家裏的條件不是太好，平時家常飯都是粗菜細做。1995年，她離開湖南老家，到北京碰運氣，人前人後都認是北漂一代。湯自言在中國歌舞團當獨唱演員，早餐吃一碗炸醬麵，全日靠餅乾果腹。生活是艱苦的，湯燦自尊心最強也公開認了。她後來擁有自己的小房間，但廁所還是要別人「共享」。

1998年也是即北上3年後，湯燦登陸央視春晚，自此紅遍天下。湯2011年再度現身春晚，但隨即失蹤，負面消息不斷，被指與周永康、薄熙來有染。2013年，好友證實湯年前被批捕，判監7年，網上更一度傳她遭秘密處決；同年，湯更被指是解放軍頭號公共情婦，涉嫌性賄賂高級將領。內地騰訊網「探針」專欄前年刊文爆出，湯刑滿出獄。消息人士當年向《蘋果》記者表示，湯有感自己無法在內地，特別是文藝界立足，有移民國外的打算。不過，由於她昔日與中共多名黨政軍高層關係密切，且掌握大量機密資料，因此當局嚴禁她離境。

《蘋果》記者

下一則
湯至少與30名將軍有染 粒粒皆星

湯至少與30名將軍有染粒粒皆星

中朝女歌唱家吃香另類上位捷徑

軍雞

比高層中出到爛

傳與其相好的將軍 「至少有一個排」

加埋土豪呢
起碼一個營

大陸佬係咪興屌同一條女黎證明大家係兄弟？

軍妓

屌過愛滋雞大家以後就係兄弟

最大粒果個都係